美國國務院發表聲明 指出台灣是民主領頭羊 美國將致力深化美台關係

由於這是美國總統拜登（Joe Biden）1月20日上任以來，蕭美琴首次進到國務院大樓，外界普遍將此視為美台關係在新政府任內也會持續正面發展的跡象。

...

美國國務院發言人普萊斯（Ned Price）今天被問到此事時表示，他沒有更多關於兩人會面的細節可公布，「但廣泛來說，有鑒於台灣是民主領頭羊，也是重要經濟、安全夥伴，我們致力深化與台灣的關係」。

Source:

一個中國，台灣民選代表

普萊斯今天也駁斥部分媒體報導，拜登撤銷前總統川普任內所下達要求美國各級學校揭露與孔子學院之間協議資訊的命令。

普萊斯表示，川普政府從未將該命令交給聯邦公報（Federal Register），因為白宮管理及預算局（Office of Management and Budget）從未完成相關審查程序，而白宮幕僚長克蘭（Ron Klain）依循前例，在拜登上任當天凍結先前所有尚未生效的規定。

普萊斯強調，拜登政府關切中共透過孔子學院的活動，並會將孔子學院納入美國對中國利用資訊戰與其他脅迫作為，削弱並干涉民主政體之整體回應。

幾時傾FTA

推

係。再唔傾。民進黨實比萊豬玩死

真係要快

一個中國 一個台灣

講咁多，建交未？

呢個冇乜可能

其實無行動嘅嘢貼都唔洗貼

究竟國務卿要點樣幫總統補飛？
上任冇耐已經補好多鑊？

登放寬完TikTok，國務卿即刻吹奏台灣補鑊

如果國務卿唔係影帝
佢應該好快俾登登炒

佢今日駁左話冇取消禁孔子學院話係重新審查

希望唔會

民進黨快D拆掂萊豬問題先啦
如果唔係未來選舉真係收皮都似
剩係得防疫搞得好.....係唔足夠

唔知點拆，呢樣要美國配合先拆到，例如拎FTA出黎傾就拆到

習近平都冇話要滅絕維吾爾人
起再教育營姐

All talk, no action.

真，拜登條撚屌得把口。撐共果d就有action，呢d就得把口

我一路關注

等緊

睇牙joe個勢 賣硬台灣

唔係傾緊啦咩

台灣有新北

一係賣武器一係投降日日得過講字，行力架後路

let’s wait and see

唔係信我下話?

力架都有賣武器吖

少數派國民黨借題發揮
又唔見塑化劑奶茶有咁大反應

你老美講乜都冇用

連南美小國圭亞那都唔會畀面個"民主領頭羊"

全部行返轉頭，真係恭喜晒

美國與中華民國：我哋致力深化盟友關係
共慘黨：

台積電

等俾人炒都似

同侵侵掉轉

館長講過
如果Costco將美豬美牛賣到好撚平
班KMT粉一樣爭住買

拜登政府有撚資格評論人哋民唔民主

諗落台灣既成功就會引致香港既失敗
台灣戒嚴到民主 是否等如 中共都會有民主模式既未來？

香港人真係坐穩幾十年